[藍色經濟圈] 涉管理層糾紛遭入稟清盤 聰嫂今全線停業

有請小鳳姐

涉管理層糾紛遭入稟清盤
聰嫂私房甜品 今全線停業
37分鐘前

知名甜品店「聰嫂私房甜品（下稱聰嫂）」，2017年由本地小店晉身至內地市場，獲內地飲食王國「小南國」垂青，斥資一億元收購其內地經營權，小南國董事長王慧敏名下公司為聰嫂最大股東。不過，聰嫂去年發生管理層糾紛官司，涉款高達1.9億元，隨後再遭入稟清盤，案件排期至下月聆訊。聰嫂餘下的5間分店昨晚仍有營業，但今日突然全線落閘停業。《蘋果》正向聰嫂了解事件。

聰嫂最高峰時在港開設了10間分店，遍佈港九新界，但至昨日仍然營業的只餘下5間，分別位於灣仔、銅鑼灣、深水埗、將軍澳坑口及將軍澳寶琳，但今日亦已全線落閘停業。其中在深水埗的分店門外牆身，更已貼上大量舖位招租廣告，店內的枱椅亦已搬在一邊，與部份器材一起準備被移走，牆身則仍掛着由劉德華所書墨寶。至於坑口分店，營業時間寫明下午2時至凌晨12時，但至今午3時依然烏燈黑火，未有職員返舖開門營業，跟其他分店的情況一樣。

昨晚有聰嫂員工向《蘋果》透露，店舖已拖欠租金、供應商及運輸費用3至4個月，合共約一千萬元，曾有供應商致電公司「追數」，公司則以資金周轉不靈為由，三番四次拖延，至今仍未繳付所欠費用。

而與聰嫂甜品合作的外賣速遞Deliveroo，其應用程式內仍有顯示聰嫂甜品的外賣選項，食客依舊能訂購外送服務，估計因餐廳結業過於倉卒，未有及時知會外賣速遞公司。至今日下午4時許，Deliveroo已將聰嫂甜品下架。

又一間藍店
雖然未必關黃色經濟圈事

洗撚驚

中國一人比一蚊你都有14億架

某程度都間接關事架
奶支那人既下場

都唔係唔關事架
根本大把呢d吊鹽水店
營業額一扑一扑就係咁先

無曬 cash flow 收皮

應該係投資大陸出事，香港鋪生意唔錯

我都唔知佢藍不過知佢食水深
又唔係突別好食 試過一次都不了

早兩年住 hall 附近冇乜甜品舖
成日去食

唔識呢間野 , 黃藍 app 都無資料

其實應該都主要係

香港次次經過都有人
可能少咗，未至於冇生意

但係有啲公司好化學
個 cashflow 真一跌少少就收皮

食過佢間素食一次 好難食

愈加愈貴 抵撚死啦
最鐘意食既龍眼椰果冰由廿幾加到最後應該$四十幾
賣埋盤更加唔想食

中國人乜都得就係錢唔撚肯俾，
佢為左3毛乜都做得，
你要拎走佢一蚊就曱大大都冇面俾

賣俾支那小藍国

反咗面？

點樣蝕既??
咁既價錢人流

sor 係小藍国個董事長

經營「小南國」的內地飲食王國國際天食2017年斥資1億元，收購聰嫂於內地的經營權，其董事長王慧敏及執行董事朱曉霞所持公司眾敏（香港）投資有限公司亦是聰嫂本港公司的大股東。惟王去年入稟高院，指朱未經許可，從公司戶口匯走高達1.9億元，違反信託責任，經計算後現向朱索償1.4億元損失。朱去年12月則以債權人身份，向高等法院申請將聰嫂私房甜品有限公司清盤。案件今年2月5日在高等法院聆訊。

現時，他是甜品店「聰嫂私房甜品」的其中一位老闆。該店是他與創辦人之一的聰嫂合資開設。2016年，梁思浩以一億元出售個人自2004年投資的「聰嫂私房甜品」經營權，並獲曹眾協助，與中國內地飲食界巨頭王慧敏合作拓展業務。

梁思浩 ... 咁有眼光 ....

估唔到 聰嫂 咁好食 都會執笠

畀支那豬收購既生意都係仆街收場

13億

依檔野值1億

唔知聰嫂係藍
不過都幾年冇食啦，加價又難食左咁多

聰嫂原素好似唔關事
甜品先係賣左比支那

跟得唔夠貼
點解係藍店?

熱切期待新年之後

呢間垃圾又貴又細份又難食
狗也不屌

推
中資禍港數十年，若不肅清，真香港人恐將不復存在

其實佢本身係出名在咩？

其實港式甜品透講幾好食，可惜越嚟越貴

10年前未賣盤係ok 足料抵食 近5年加價加到癲

我明明記得早幾年係賣緊廿幾左右最貴都35左右
19年頭去到已經變咗35最平
on9

有無人可以話我知間野好食在 d 乜？

食過一次，感覺同 d 平價糖水鋪相差唔遠，但價錢貴一截。

黃色經濟圈真係無用

到我地藍絲經濟圈上曬報紙啦

UST？

痴撚線

呢個係咪調轉
聰嫂收完大陸佬錢就出糾紛接埋佢?

聽都未聽過

哇 梁思浩賣得快

越食越貴

同埋依家糖水鋪，一食完就收走D碗，逼你走咁

因為間嘢好似喺旅遊客耳中幾出名
落咗好多廣告錢掛

推

聽到個名都唔想去食啦

成$50碗咩咩冰，戇尻先俾錢，住寶琳睇住佢生意一日差過一日

寶琳隔離有松記小方糖使撚食佢咩

又貴又難食

佢一開始響寶琳開果時
初初係好好食嘅
之後坑口都Keep到
係去到一擴展業務, 踩埋出銅鑼灣灣仔
就愈做愈垃圾
可能果期就係畀紅色資金污染咗囉

抵撚死

抵撚死啦
間野又唔係好食

姐係本身財務有問題啦
e.g. 養心殿
好人好者點會做唔掂

租金貴自然就貴，同埋好多甜品舖都係地舖

一開得多分店
結果只有兩個

一係工業化，全部野好似機器咁照足個指引整出黎，咁就間間分店個個廚房都出到一樣嘅野，但咁樣肯定做唔出好特別嘅野，因為要人人入廚房都整到

一係就揀人請，只請叻人，否則分店請著個Hea做嘅，又係玩完，同埋個人隨意發揮，每間舖水準都唔同，通常管理得唔好，一開分店都係衰喺呢度

藍店無黑錢做後盾就會咁

一啲都唔好食都唔明點解出名

呢類鋪比左勁多錢YOUTUBE班人寫好

想當年得西貢嗰時不知幾好 仲有VIP Card
依家商業化再加藍店 落得咁既下場
永别了

原來龍津美食係支那人開，唔怪之食完成日肚痛

同中國佬做生意 最後都係俾人食埋間公司同招牌

支那特色 不意外

Who?

出售哂啦

開頭幾新鮮同好食

用外賣懲罰黃店

就算唔係藍都抵死
啲呀姐串過馬撚

聰聰嫂呢d非一日之寒，轉手之後難食到爆

滿記？?

抵啦

轉左手之後
所有甜品加價一倍
野食少左一半 搵鬼食

聽聞聰嫂冇賣哂所有食譜出去

食seafront 紫米露啦屌你

支資 (小南国)

小 鳳姐

賤格唔找數

十年前食過都ok㗎喎。

聰少呢

下 糖水鋪值幾億？
洗黑錢？

Ocamp 請fm食同住hall真係例牌
其實係okay嘅 芒果椰果冰同雙皮奶
但真係越食越貴
廿尾三十食撚到五十幾
之前知道藍店更加不了

呢間野咁難食
係抵執